深水埗千人巷戰 避警追捕

深水埗千人巷戰 避警追捕

示威者一度在欽州街近嘉頓中心位置佈防，與警方打游擊戰。謝榮耀攝

【敵進我退】

【本報訊】深水埗昨日烽煙四起，大批示威者在長沙灣政府合署打爛玻璃外牆，焚燒大樓內的物資，又架設多重路障堵塞附近馬路。防暴警到場驅散，密集式施放催淚彈，示威者不斷與警方打游擊戰術，以「be water」戰略避免警方採取大規模拘捕行動。

記者：徐雲庭 金敏琍

相關新聞：警手冊：遇致命攻擊才可用槍

昨晚近9時，示威者快閃焚燒深水埗港鐵站後火速散去。

示威者向長沙灣政府合署掟磚，多塊玻璃爆裂。

昨日「六區開花」集會，深水埗楓樹街球場中午前已封閉，大批警員包括防暴警察到場戒備，不時截查甚至拘捕路過年輕人，但示威者堅持不退。在午後最高峯時，聯同由太子方向行至楓樹街附近的抗爭者，示威者一度有近2,000人。遊行人士沿途高叫口號及撒溪錢，並有人揮舞美國旗。

至下午2時許，部份示威者轉往尖沙嘴後，大批防暴警疑見人數減少，突然在界限街天橋集結及警告示威者須即時散去，稍後防暴警沿長沙灣道向示威者方向推進，更以揚聲器叫沿途街坊關窗以及喝令途人離開。

掟爛玻璃 燒政府合署

惟示威者由長沙灣道轉往橫街四散，防暴警推進至欽州街時示威者已「散入」橫街小巷，警清理長沙灣道路障後撤退，長沙灣道一度重新開通，但示威者不久後捲土重來，與警繼續對峙。

一批黑衣市民聚集在長沙灣政府合署大樓外，撿拾地上磚塊掟毀大樓地下多塊玻璃，並焚燒大樓內物資，大樓內的自動灑水系統啟動，將火撲熄。另一方面，一批人在對出的欽州街架設多重路障，又焚燒雜物，亦有人用鐵棍擊毀交通燈柱。

防暴警察之後趕到，沿欽州街一字排開向嘉頓中心方向推進，其間密集式施放催淚彈，示威者一度散開暫避。之後示威者再於西九龍中心築起傘陣，有市民向深水埗警署投擲燃燒彈，警方隨即在警署高位發射催淚彈，防暴警察其後衝出警署發射數枚催淚彈及橡膠子彈，未幾大批防暴警察在欽州街列陣向前推進。

相關新聞：油麻地敗退 警朝天轟兩槍

至少發射20枚催淚彈

現場所見，防暴警至少發射20枚催淚彈，在隆隆槍聲中示威者撤退，其間示威者多次投擲汽油彈還擊，現場馬路一時間火光熊熊，場面十分混亂。最後示威者退至大埔道近嘉頓中心對開四散逃去，防暴警尾隨追至，雖然示威者散去，防暴警仍停留逾半小時才撤退。

昨日深水埗衝突中，逾千示威者一直與數百防暴警在長沙灣道及欽州街一帶打游擊戰，採取「敵進我退、敵退我進」方式，戰況僵持不下。配備催淚彈等裝備的警員多進攻，但當防暴警推進時，示威者便暫時散開到附近橫街窄巷，以「be water」戰略令警方難以採大型拘捕行動。

上一則
上一則
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗

下一則
下一則
小店照開舖撐年輕人

警手冊：遇致命攻擊才可用槍
油麻地敗退 警朝天轟兩槍
示威者狙擊撐警中資店
國際聚焦香港警暴升級
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面
港島示威者打游擊抗水炮
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚
十萬人揳衫上街哀悼國殤
百人揮英國旗爭BNO平權
港男派V煞面具：政府應害怕人民
屯門大戰 腐液四濺多人傷
警拖行掌摑女示威者
大叔持刀斬人 匿街市混戰
黃大仙催淚彈揭全港戰幔
學生落街遭防暴搜書包
瘋狂綠Van加速衝向人群
海綿彈仰射 沙田民居爆窗
十．一賽馬投注額 五年首跌
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗
小店照開舖撐年輕人
揮刀嚇途人 藍絲婦被「私了」
學生撒溪錢悼國難：閱埋今次兵冇㗎喇
卑微仍堅持 灰心但無悔 努力罷課
光頭警長閱兵風頭蓋林鄭
城樓講話 習稱堅持兩制
市民轟押後區選政治分贓
室內升旗 張建宗：示威損經濟
王宗堯保釋 籲港人繼續堅持
港台兩記者眼角膝頭中彈
警掃示威者物資貨倉拘22人
9.29大遊行 96人控暴動
澳門終院駁回集會上訴
網民全球登報向中共贈興
三藩巿中國領館遭潑漆
特朗普擒獲共諜「賀壽」
封路無阻市民悼南丫海難
司機義載抗爭者︰政府爛透
死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂
Prada開門拍烏蠅
全港路障 瘋狂搜車
社民連示威 藍絲毀棺被捕
黑色十．一 轟六實彈 拉180人警朝胸開槍 中五生重傷

當市民覺得生命受到黑警威脅，市民係可以勁中黑警心口

唔好意思 阻阻你
係時候推下實際行動 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕